[麻雀撚入] 點解除左日本麻雀之外，網上缺乏地方麻雀規則既科學理論分享？

如題，由細到大都係跟親戚朋友打香港三番清章牌，當年未識玩重想靠神奇既GOOGLE黎教我點打牌
點知搵來搵去都唔會搵到啲實用既資料，充其量會有網話你知有咩番種同基本規則
明明無論去到邊，所有搵到既資料都係同你講麻雀係重策略性同計算既競技遊戲，偏偏果個策略其實上網去到邊都搵唔到；唔似得國際象棋或者圍棋之類既遊戲會有成套理論隨便GOOGLE都一大堆
每到話想學點先打得好麻雀，啲人就會同你講打多啲就識
我就覺得好撚奇怪，如果係古代就話姐，知識果個年代就一定收埋淨係傳比最親既弟子；但係都廿一世紀互聯網咁發達，點會重有人會將技術收收埋埋唔教人

呢兩年開始接觸日本麻雀，先發現原來日本仔一早有一套解釋日本麻雀有效牌既數學理論，用概率解釋點樣打牌先有效率最快達至食糊
搞到我又上網搵左下到底世界上有無人會認真研究麻雀，點知發現就算去百度搵麻雀教程或者麻雀理論(仆你個街連簡體字麻将教学麻将理论都試過搵)，都只係搵到大陸人翻譯日本仔理論既資源，好小小會搵到一啲經驗總結、但唔夠完整到可以叫做理論

當然我都認同理論唔係一切，始終麻雀係隨機性高既遊戲，對啲效率理論幾熟都好係唔會包生仔，而且的確投放時間實戰終有一日會學識
但係有一套執得咁整齊既理論，對新手理解呢個遊戲係點玩係好有幫助，比起乜都唔識落場實戰，先有一個概念再實踐會行少好多歪路

唔係話要吹奏日本仔，但係中國咁大咁Q多人，又成日拎麻雀係國粹黎打飛機，點知其實從來無人寫到啲通用既理論教程，我想吹奏都吹唔到啦

其實會唔會係規則上既差異性搞到地方麻雀寫唔出一個完整既理論，定係啲乜野歷史原因，各位點睇

日麻係比較容易研究，門清多，同埋打出要排牌，比較少人為因素影響
另外日本人真係有心做，唔講乜，淨係網上對戰，計ranking ，儲牌譜，除咗日麻以外唔見有人做，資料都無又如何研究

Lm

唔明，好似上面咁，點解去到後期個個都將對子拆番開打？

棄胡

先發現原來日本仔一早有一套解釋日本麻雀有效牌既數學理論
有冇link share

打三番好多行為都唔rational
好難分析喎
就算有最有效做法
都要睇埋你打幾多圈
打四圈同打16圈既玩法又唔同
同埋打幾大又會影響自己打法
仲要計哂4個玩家

一向有人寫, 不過你唔識打, 又唔識GOOGLE,

屌，呀媽會教架啦，使乜上網學

lm

唔識 留名